★銀行料爆發沽樓走資潮 港樓斷崖式冧市

基於英國內政部去年估算今年將有15.33萬港人前往英國，早前有銀行發表報告指，港人為移民賣樓，料今年將走資2,800億元。老實講，該金額相比香港高達10數萬億元的M3，無疑是「蚊髀同牛髀」。但要留意，該金額並未包括加拿大、美國及澳洲等熱門移民地區的走資狀況。至於實際會走幾多？明年這個時間自有分曉，不妨拭目以待。

隨新冠疫苗逐步接種，歐美地區的疫情有望回落，屆時真正的移民潮才算真正爆發。但早前香港護士協會發布的護士移民意向問卷調查結果，卻有許多人已一早計劃移民。約54%受訪者正考慮或正辦理移民海外；正辦理移民海外手續的受訪者中，有80%表示會在2年內離開；至於最多人移民的組別是護理年資「5年至10年內」的受訪者，高逾7成表示正考慮或正辦理移民。

換言之，有經驗的資深護士將大流失。本身已不足以應付香港高齡化社會的醫療系統，未來青黃不接的情況將會愈發嚴重。而良好的醫療系統向來是香港的賣點之一，未來若然系統崩塌，勢必令香港這顆東方明珠更形失色。

整個職業板塊的專業人士移民潮的確令人震驚，最怕是下一次輪到醫生、律師或國際金融人才！由於現代社會是一環扣一環，一時之間大量人離開香港，對香港打擊甚大，尤其是專業人士出走，影響所及消費、零售，高端的金融、法律服務的供求都將減少，直接動搖香港的經濟命脈。

雖然仍有許多港人寄望內地人來港填補流失的人口，但問題是，內地的發展空間比香港廣闊，而且居住空間及社會環境都比目前的香港舒適，來港的誘因並不高。尤其是醫護人員是全世界都稀缺的人才，香港需要，難道內地就不需要？

現下，幾可肯定今年將有大批人沽樓離港，一方面增加二手住宅供應，樓市購買力同時減少。與此同時，有數據顯示，今年一手新樓供應多逾3.4萬伙，是近6年最多；以過去10年數字，最多一手成交是2019年的2.1萬伙，最少則是2013年的近1萬伙，由此可見，未來兩年新樓供大於求的情況持續，而非市場人士長期洗腦說香港房屋供不應求。用最簡單的經濟理論來看，需求減少，而供應增加，樓價自然會向下調整。

所以u 沽1478 走資

WFC都唔會買架啦
龍門法出左會比人充公 不了

遲下睇醫生冇利是 心口準備比人塞綿花

居住空間及社會環境都比目前的香港舒適，來港的誘因並不高。
居住空間及社會環境都比目前的香港舒適，來港的誘因並不高。

連150都屌香港house

跌一兩成都叫跌咩

跌五成再講

只剩下....

跌5成都貴
8成啦

遲d見到城管唔俾紅包 就屈你隨地吐痰亂拋垃圾

幾可肯定今年將有大批人沽樓離港，一方面增加二手住宅供應

幾可肯定今年將有大批人沽樓離港，一方面增加二手住宅供應

幾可肯定今年將有大批人沽樓離港，一方面增加二手住宅供應

收皮啦死淡友 講足廿年都唔汲取教訓

你老母就冧市冧咗我大手掃tim 呀

其實冇乜可能會大跌
一來支拿大把水掃港樓，二來買樓係香港人宗教信仰+核心價值

唔好再吹啦，吹左10尻幾年，仲未接受到港樓只升不跌既現實？

以前二十年 同之後二十年 完全不同

點比較？

核心價值：移民

又靠嚇

雖然人走左，但樓市真係冧我切柒又點話

蝗蟲核心價值係：公屋+綜援

唔係私樓

老貓走先 我頂住
房屋台大軍即將全面進場

有銀行之話邊間

咪貼fake news
香港樓價世界末日都只會升

似

已經coming

到咗了

屌哂你地老母

繼續有班人買樓 唔怕

Lihkg房屋台：只有屍生 news才是real news

準備執平貨。

一黎就打大佬
你個id

想呃貨

老實講，該金額相比香港高達10數萬億元的M3，無疑是「蚊髀同牛髀」。

知唔知咩叫債務創造貨幣
係銀行做少100 萬Morgate 唔係減少100萬
係減少1億

年年考第一終於可以隊冧樓價

樓市gogogo

蝗蟲面果浸係每日150個，中間果浸係班「專材」、「港漂」，底果浸係孟晚舟果類

共產黨好多物業死都托住啦

房屋台終極下場

如果走但唔比留港樓就會斷崖式冧市

面杲浸用來割的

驚西

底果浸

新盤加推又賣晒

ONCC 不嬲淡友
唔駛打飛機

哇好恐慌

想像下 如果馬暈 在香港all in 香港物業，會點

係先好 聽左一年

就算冧幾十楝都會係稀有左而升
邊會冧市

房屋台業主:升到仆街呀跌條撚野

冧1%

9成半

馬雲係都買鋪搞盒馬鮮生啦買堆龍床盤黎托咩

生多個腎先去睇醫生啦

M3

2009年 ，金融海嘯剛過經濟開始復蘇，含指由低位升左一倍；高登仔話炒股好過，樓爆了。
2010年，淘大同又一城開始爆升，政府開始推辣招；高登仔話買樓成本增加，樓爆 了。
2011年，政府恢復賣地，地產商開始佈處買靚地；高登仔話供應增加，樓爆了。
2012年，政府全面收緊壓測按揭及貸款佔入息比率；高登仔話樓冇得炒，樓爆了。
2013年，第一城突破1萬蚊呎，政府推一手住宅物業銷售條例；高登仔話一手樓冇得炒，樓爆了。
2014年，689指定最低單位供應量，納米樓開始出現；高登仔話住狗屋好過，樓爆了。
2015年，支那股市開始爆，含指由高位跌左1萬點，高登仔水鳩老豆老母低位賣左層自住樓；高登仔開始出post笑鳩供供，租租日日贏，樓爆了。
2016年，樓市反彈升左近一成，啟德地價破紀錄；高登仔話邊有人買得起，樓爆了。
2017年，新界平均樓價已經係03年的5倍幾，樓價連升12個月;連登仔話樓價負擔比高過97，樓爆了。
2018年，居屋難中過六合彩，私樓場場入爆票，業主加左連登仔3成租; 連登仔話打貿易戰支爆，樓爆了。

2019年，聯儲局連續減息，業主加左連登仔1成租，連登仔年尾頂唔順用曬積蓄做首期買東涌樓;連登仔終於說：『老天，香港樓核爆都唔會跌！』

武肺殺到香港，2020年東涌樓價大跌，連登仔被炒，東涌樓爆，連登仔上唔到會要撻訂; 連登仔：『屌你老母供供等樓爆！』

這些專家吃屎吧

換言之，有經驗的資深護士將大流失
最怕是下一次輪到醫生、律師或國際金融人才！

點解唔係一齊走

唔怕，有黨啊

做乜9間條插隊定本身一前一後？

少上啲連登高登對你好啲，見到兩登將你搞到不似人形好傷心

香港本身都大把有錢人
有啲掹車邊就係等緊一跌就有機會

以前大陸睇醫生真係會咁樣。
細個識得有個婆婆，第一次做手術唔識規矩，冇封利是，真係塞左條線響入面，搞到發炎，要繼續睇佢，搞左好耐，原來漏左條線響入面

炒高股樓先賣

沈大師顯靈

口裡說不...

冧市都係賣萬幾蚊一尺

Search作者個名
上年年中不斷話樓爆 講到而家

嗯。

斷崖式 大陸人不問價panic buy
照樣龍市

係真的, 我朋友為左移民, 兩三個單位半價都肯放了...

公屋又贏

驚閪
支那班人實託

跌九成先至入肉，駛撚驚咩

琴日買 Monaco果班

未聽過壓死駱駝既最後一根稻草？

武肺一完 大把人走 今年唔走 未來幾年都會有一大批生產力 購買力流走

成日唱好樓市 係咪驚無人接貨

雖然仍有許多港人寄望內地人來港填補流失的人口

佢每日都係想政府撤辣咋屌

其實真 香港啲屋狗屋黎
移咗民即刻住大屋 舒舒服服 一人一間房

大陸人實托市

9成9

走就快， 唔好拖拖拉拉
有心走，樓市關你撚事咩

呢個標題已經睇左兩年

啱
宜家有埋国安法，樓價根本冇可能下跌

咁咪跌囉

升升升
大把人上車

殞石撞地球香港樓價都唔會跌啦

有人沽咪即係有人接先有成交 無成交無人做按揭關你銀行撚事咩

老貓做乜唔開去房屋台？

我真係唔撚信啊

仲話執平貨
賣完幾個月先收到錢
計計下大家應該明白走既時間

其實有能力嗰班後生仔全部走晒最好
50後廢畜衰衰地都仲有十幾20年
當走晒班香港後生嘅
換強國嗰d小粉紅賤種畜生

呢班賤種畜生更加唔會甘願提供資源去養你地呢班50後廢畜

嗰陣時就好睇啦
睇你哋班仆街度打生打死

庫房啲錢咪洗晒佢囉

其實英國應該協調加拿大澳洲考慮好好點樣幫助呢一班後生嘅移民走人

除非
可以拎返香港嘅主權
否則就直接玩爛佢啦

拎個放大左既M3黎比較

呢排d二手樓都去得快
說好的閪冧呢

你仲未明白，香港樓巿係奇蹟
咁叫奇蹟？就係唔講邏輯。
耶穌行使奇蹟，係唔講邏輯，理論，現實。就係可以將水變酒，令跛子行走。香港樓市一樣。

btw，我緊係唔會接火棒啦

係冧就快啦...趕住買返層娶老婆

啟德排哂隊

依家咪攬炒緊，失業率上7

自已友都賣曬樓，are you kidding?

沽樓買股

一日150個籌，咪批(賣)俾d有錢蝗民嚟接火棒！
到時頂~中層都係自己友，鍾意點玩點搞都得！

最緊要係仔女嘅教育

可以平行世界係因為香港累積太多財富

無錯 今日係撐得起個市 聽日？ 十年後？

收成期賣樓移民走資 有仔女走 後生無負擔又走 到時真係買黎托咩

係就快啦
講左咁耐移民潮
個個都係齋up

繼續升
利申：反正都買唔起，想睇10萬蚊一呎

剛性需求 樓市gogogo 唔買正傻仔有錢唔洗執

房屋台班港豬

中原話升緊

TVB話樓市今年應穩步上揚

呢啲文真係好啱連登胃口

明明國泰民安 冇人搞事 福地黎

新樓幾多人買 港里唔敢睇

連燈未世淡友

印咗咁多銀紙點跌

好樣衰

又想呃貨

支那好撚毒，損人不利己

邊有咁多醫護走，去到外國又要考牌好麻煩

係咪搞錯左D乜, 連登主流係樓市GOGOGO